［公投］27歲係香港地搵幾錢先係正常

起碼20k以上啦，唔係點結婚生仔呀？
20k樓下就心滿意足，諗乜結婚生仔呀

利申：17k

11k

上年十二月仲係16 k，今年1月轉左contract工22k, 岩岩轉左perm變38k

無30k 會比人笑

咩工

兩年前我都係18k
而家34k
加油

投行ops

識人35K
IT狗

屌你地老母

歲數x1000

巴打咩行？

同問

加油

今個post係第幾屆吹水大會 ？

諗緊轉唔轉行好，又無乜技能

連登仔FG都20k啦
係得d連登佬唔過

999999k

答左啦上面 投行ops

10k
老豆有3間樓 獨子

我四層物業錦田仲有成萬尺地岩岩俾人收購添

咪又係要做，你老豆一日未死都未係你架啦

利申17k

點解我無父幹

係咪真係咁多人過20k

27歲先轉行有無出路

識人27歲搵萬1蚊 仲周圍溝女

想轉就去啦趁仲後生，我當初做第一份工做類似sales assistant 既野，又悶又唔開心到裸辭，之後搵自己鐘意既工就入左而家份工，加油

萬一點生存

有諗過考紀律部隊算

點解唔做
講真起碼有錢

4年前Fresh grad果年經濟麻麻
起薪得13k
轉左2份工
而家30k多啲
但都仲未敢買樓結婚

如果做警察講真唔洗理網上啲人點講 反而希望你入到去改正個歪風

4年前ug grad 9.5k
工時長無前途自己又唔鍾意 仲要帶埋帽
把心一橫祼辭去外國進修
今年搵緊37k..

如果係fit 既考下囉 唔想當差咪做下入境 消防 懲教，都好多野揀

進修咩？

同ug無關
讀左個專業職系master拎埋牌...

唔係專業人士黎講30k可以接受 35k~50k理想

21歲 判頭公司 底薪20k 平均一個月30k

巴打咩qualifications 火箭咁升

比家用3分1,再洗費 儲得好少喎

27歲37k

我24.得25k

人比人，比死人
24歲 13k

澳洲讀finance..其實無特別。係咁啱做temp嗰時公司話將部門轉過去印度會好快炒哂部門d temp,好多temp都走人，我就一個人頂左幾個既野。之後幾個perm都推薦轉我做perm,我VP就好鐘意我就幫我爭左個headcount返黎，所以都好機緣巧合

21歲 fg 19k

27 70k 屋企一蚊都冇 零父幹。 唔覺生活有咩改善到

100k

點解咁多傻閪盲閪走入黎，睇標題幾多歲啦

如果真係個個都搵咁多

咁點解仲有咁多人入政府做ca/aco

真心 最起碼要30K以上。

咁抵你

唔好做狗就ok

我係門外漢巴打

7年前27歲果陣得10k
而家終於挨到25k

25歲16k

又一證明香港根本就冇窮人

我都有諗過 見住人考一考就過20k...但有時係到諗唔想咁樣一世想自己係出面見識多吶

我而家24 轉行 ..已經覺得好遲

你地可以唔信嘅，總知加油！

入黎葡萄人+睇人曬命

我都有諗過 見住人考一考就過20k...但有時係到諗唔想咁樣一世想自己係出面見識多啲想嘗試下證明自己係掂既

利申 26歲 16K+少少allowance

我24歲果年都有你咁既情況 細個真係覺得1年姐冇咩大不了就算其他長輩到依家都咁同我講 但當1年1年咁過你就發覺根本好快就30歲。
個人認為人人情況唔同最後我自己都選擇左慢慢黎 發現有啲野急唔黎 矯正自己既問題先再一步步行
大家加油

我冇唔信 總之好羨慕你地

個個都30k 睇黎成個連登都係專業人士

因為搵得少嗰啲冇乜出聲

樓主唔駛灰心啦，我都係搵萬幾蚊一個月

利申：住貝沙灣

連登係有錢佬既集中地

個個都高薪人士

見親呢啲吹水大會post就會好自然諗起m記班連登仔

如果有上進心有鬥心既最少都20k up

連登仔個個都專業人士27歲搵30k以上有咩問題

你自己都可以，起碼要肯試

我諗應該都要接近三萬

其實唔好話連登
係香港
27歲搵30k真係唔出奇
搵得少都係老一輩個D叔叔嬸嬸啦
識好多後生既反而搵得更多

唔理咁多，即刻曬命

我地個個都月入30k up

23k or above

On9 Bb ibank ops 有38k有幾奇......

daddy全球第一富，都係食M記

唉 終於有人知道

40k trader 應該boutique firm

0k , 無樓 ,

已經50K一個月

27歲嗰陣做工程撚，u grad ，35000左右

22歲 ibank quant 4.7k 不過係 £

27歲，創業唔夠一年
平均一個月5-60k

Fg 20k基本啦
27歲幾碼30k

諗唔明男人老狗點搵萬幾蚊
求其紀律部隊都過20K啦
又唔係難考
利申 18歲即考 已經20K

剛剛27

月薪23-25k 左右

勉強夠

其實係個趨勢黎 唔通仲同10幾年前比

起碼25M

連登真係無窮人

巴打
我認得你

年薪 過700k

伸利：非保險/地產狗

最少過20k 好似係

23歲20k

連登最多睇都市閒情既廢青
邊有咁多人返工

吹水大會開始

明知開親依d post都會變吹水大會 咁都仲要開

都有部分巴打理性討論既

香港咁多人做地盤 應該個個月入十幾萬先岩

吹水用下腦先ok

當你啱啱升埋asso都唔會呢個價

半年加左21000人工 巴打一定三頭六臂

識人 28歲左右已經退休
開始環遊世界

認真討論就話尻人吹水，自悲心有冇咁重呀

其實好睇命水，我有個fd係銀紙做data mining 既野
23k轉工變28
6個月後舊公司搵番佢34-38k，實數唔記得
所以乜尻都有可能

話30k 以上係吹水果d 係咪廢老黎？我當fg 22歲人工唔高得15k-20k . 你問好多大學生都有呢個數， 但你唔好覺得咁係好多，因為十幾廿年前fg 都可能係呢個數。每年加10% 人工（可能講少左添，你返大firm ,而家啲仆街老細or HR 係請你既果一刻就underpay 左你，第二年見你做得正正常常加返個正常rate 比你咋）
5 年時間有25-30k 有幾奇？
我仲未計有啲類別既工種短期內好易去30k (地盤既engineer, 銀行compliance, 護士， ibanker, MT)
而且你覺得30k 好高人工咩？
就係你班廢老但求安穩，30k 都覺得高，所有老絆做左十幾廿年都唔加人工，點都追唔唔到通脹囉。

0k
係老豆公司打雜 有n層物業不過唔係我既

做人做狗就自己揀
有fd做狗個人真係會變，但生活迫人，自己選擇啦

見到有人問點解咁多人30幾k人工都狗衝政府工
我可以答你，因為想安穩、想hea
到番咁上下年紀，週邊因素令你唔可以咁博

點都要做下野唔係好悶

有得揀我想做你
有父幹好過自己叻

成日話吹水大會，但我見好多case都好正常
講得出吹水一係未番過長工既廢青，一係垃圾廢老

好咩？
經歷alevel 三年大學，最後都係0k家族生意打雜

最慘係你班廢老搞到個社會K 型， 27 歲30k 就覺得好高人工，所以去到37歲都仲係30k 囉，好高丫嘛，既然你覺得高，我仲加比你做咩呀

最小7萬

正常人做兩年內過20k

好快乜都係你
你結婚生仔可加快進度

又唔好咁講，好多正常人2年都未搵到定位，仲轉緊行

20m-_-#

岩岩講係吹水果班井底蛙去哂邊

21歲 10k
22歲 20k

如此類推

30k
但做到仆街 無放工

吹水大會正式開始

25k

29歲 14K
可憐

27歲果陣應該係12.5K

搞到30幾k已經要話係吹水
證明依家生活真係困難
價值觀都變晒

正常u grad 入big4 做27 8歲30k真係唔難

當你非三大乞食科，22歲fg得30K，每年加人工去到27歲至少都有45K
如果係專科神科，27歲過100K好正常

醫生律師：過70K
其他專業人士：過50K
非專業：過30K

後生頭十年人工升得快係正常，問題係之後點突破4/50k呢個關口而人到中年唔會比人郁到又唔會做到死呢一下先係關鍵，到中年果陣時班後生又衝上黎，所以27歲有degree有經驗30k up唔太驚訝

40k trader 真係得啖笑

係咪咁多人過20k

24個時21k
為左前途減人工去左大公司
而家26 19k

21歲 16k底薪

身邊好多朋友25歲都過30k 無吹水
利 同齡 得18k

呢d post真係好好笑

呢個真

咩工種，而家問你轉工值唔值？

搞咩生意

sor 岩岩 28歲

今個月轉工 32K 變40K

呢幾日先有報導話大學生整體平均搵緊29k

27歲有30k事實上係好唔錯，就算你有degree都跑贏唔少人

講緊美金週薪就差唔多

其實廿七歲揾25k以上好吹水咩
睇你做邊行既姐..
大把人揾多過25k

做邊行...

27 剛剛好20k

屌！死好命

連鎖食店地區經理

e度0的人連自己賓周實際幾吋都唔知又點會知香港薪金水平

大把無上進心既人
唔好講ca aco呢啲垃圾位
就算eo 我都肯定私人市場好搵啲
淨係派bonus都收佢皮啦
扣埋稅 政府工得11個月糧

27 歲senior3 已經有50

30k係25個價

28歲 hea工 25k
剛結婚 努力抽居屋中

Maybe 中資偽ibank

同埋做aco 又唔係貪佢人工高
做得既人都係貪佢福利好夠hea又穩定，
一年去三兩次旅行..
有d上進心肯捱既去工程界畫下圖唔洗27歳都有20k+啦

睇行業，平均應該15k

EO2廢極升到EO1頂薪都有65k
正正路路升SEO就有99k
我諗唔係專業人士都好難追到呢個數

27歲應該有35k掛 依家未到27喎
同埋又唔知呢兩年加幾多人工 又唔知會唔會cut ot鐘

其實27/8搵3xk都算正常姐 洗鬼吹水咩
重點係你年紀大嘅時候點樣可以maintain住呢個穩步上揚嘅趨勢 而唔係臨老唔過得世

應該話大家冇返過工定係成日ff 3xk好多
我真心唔夠洗
結婚？有女肯要先算啦

今次水都唔洗吹，剩係正皮就得 正

樓上話私人工好搵過EO果位可唔可以指點下呢度啲巴打搵食

個個月揾嘅錢都唔同
公司出果份咪萬六
自己另外再揾2至4萬
一年應該有50-60萬嘅

Ibank ops fg都30k+ 好葡提子

EO都好講運 有同學入咗去個零月就quit
入咗個好嘅dept過三年就話姐
開波食屎你真係會唔撚想做

我同學唔是我

咁咩工都係架啦
畀你入ibank但係一開波食屎都會quit

出面做野唔會食屎架咩

識人今年JPM ops intern 31k

仲要跟通漲有housing
叻仔啲上高啲又多幾皮
不過連登仔個個月入過十萬
下次唔好同大家爭喇

其實d人自己搵唔到就覺得人地搵唔到

政府額外公積金條數都好大
基本上成世都過中產無憂生活

不嬲係 暑期工刀有30k啦

27
it狗
17K

實有人27歲搵到2萬甚至3萬up
我都識人搵到依d數
不過係佔同齡層或者差唔多年紀既比例有幾多

其實有degree, 人工應該用年齡x1000做標準，唔達標既其實係人既問題，應該好好反省

利申：27既時候～30k, 依家33， ～50k

不過無degree就無乜標準可言， 可以20歲做地盤月入40k, 又可以30歲做19文員/sales 月入1xk.

個個專業人士

都係睇你大學讀邊一科同埋工種問題，舉一個小小例子識朋友做記者，人工未過2萬，記者依行人工都偏低

另外，唔好用乜能野香港月入中位數安慰自己，個條數只係比大部分基層工拉底曬。 當然，如果有人認為自己只配同保安仔，清潔阿姐，餐廳樓面比既，個條數就有參考價值既。

我 23歲 15k 打算轉去地盤捱日子
同學 23歲 35k起 路面工程 跟老豆搵食 自己接工程做

呢個post都幾得意，其實世界好大，好多奇怪事都有。

轉工都知一般加幾k, 但自己試過叫高10k都有offer，又聽過有fg做左一年由16k跳入Bloomberg 30k

看上面post, Ibank ops 38k / trader 40k 其實都好正常，JPM ops associate 價都唔過40k，至於top tier ibank 的trader人工4-5年經驗當然過40k, 不過人人際遇唔同，好難講

我自己就keep 住升職/轉工，fg15k, 每年20%到，而家37k

利申：27歲，3大business

70k

中位數唔係平均數

上黎打得 通常係搵到個班LA

你中學同學聚會
27歲 問 10個 可能得一半人 有30k 或者都無
除非名校仔

有學歷 專業 特別技能 搵30k 唔難

對平庸果d 又唔係咁易

所以搵幾錢 咩先係正常

大學生整體月入中位數29k

23歲 做緊輕輕鬆鬆aco 屋企人玩股票每日平均賺3-40k 試過一日賺400k

專業 特別技能<<<好重要

中位數29K,即係有一半人係冇29K, 仲有年齡呢?

其實你點解會問我呢啲問題？

100K 係基本

20k都唔係好夠結婚生仔喎。
利申：31歲，90k一個月。

你嗰個係大學學歷既職位，跟下面條link係多咗大學生做低技能職位，所以中位數係萬三
所以呢，我認為廿七歲萬五差唔多啦

認真mode: 7層樓4個車位,投資收入50k? 人工42k做一層樓按揭都ok既， 即係你應該已經有6層樓同4個車位已full pay，當你全部大西北樓收10k 一個月，車位2k，都最少68k，閣下真是良心業主

岩岩畢業 得2xk 想死

可能佢包佐3個小老婆加1層自住自住 得番3層放租 車位泊曬法拉利咁條數就好REA

明顯假膠啦

呢d post學歷係咪都當有degree?

我0k冇做野
屋企百幾個單位

如果你屋企人可以有呢個return，我建議可以去blackrock叫佢俾個幾億既portfolio 你玩下，應該好搵過自己炒

Btw, 識個prof炒股一日賺幾十萬 不過佢個本係百幾二百萬

19 degree

其實香港無窮人

重點係個穩定性
唔驚中年俾人栽
不要説了

Fg 30k

普通背景搵20k真係差唔多
背景好既可能30k

27 12k

個本 百幾二百萬 其實唔係好多

如果一日賺幾十萬
即係 20%以上
唔係衍生都幾難做到

平均 日賺 3-40k
一個月都成球野
咁唔駛返工la

17k 月薪

上年所得bonus： 320萬人仔

利申： 得一層樓自住， 名下冇車

連登仔都係全世界top 5%既人 香港置業問題一直都係ff出黎

所以d樓咁貴
一年b仔 都幾球野
我覺得到2020 前
上車盤會升到一千萬

我30K唔計花紅

公務員 27歲應該有 26 27k 依家23

個本二百萬一日賺到幾十萬
瞓撚醒未？

得啖笑

畢菲特都未夠佢勁

佢玩槓桿自己寫programme
邊洗同你講
好多依啲人入市係當去ATM噤錢架咋

講緊日賺，咪撚戇鳩啦

如果2百個，一年一定賺5-10%都叫勁，但日回報5-10%，當唔計利疊利，年回報1xxx%，呢個地球應該無人勁過佢

應該有錢過李+X喎

Ching 你住喺停車場

買起成個地球都應該唔駛10年

屋企3層樓 大陸6幅地 外國幾間物業
做緊p.t 5k 1個月

講緊BB ibank, 做幾年ops 有三十幾k 好出奇？
Fg 都30k 啦
做人唔好咁井底

終於有個識野...

唔知轉工點樣可以叫過過25%
次次都係cap 左20-25% 呢個range

50k

28得18k
老豆full pay左個單位同埋唔洗比家用
過得好輕鬆woo

識人試過加到50%

其實20k易搵既 30k開始先係阻力位

21歲 26k
行頭窄唔方便講邊行
吹水大會正式開始

係咪有可能可以突破25% 呢個market range ?

其實好睇你圈子，
你做物業管理，記者，隨時做十幾年都無人過20k;
但如果你身邊啲人多數做專業人士，如律師，工程，護士。
佢地有返幾年經驗幾根本無人會少過30k

問左佢 佢話唔take 個offer 就加左人工比佢 .. 但我唔敢驚真係無左個offer

Trader assistant

30k基本 叻少少就40-50k咁

FG 出黎23K
宜家27 42K
行頭窄

圍內朋友28-30歲
最少果個都搵緊43k

27歲，三大，平均一個月$60k

未見過27搵少過40k

10k

same here

其實專業人士唔只呢個數

27歲月入40k係基本野黎啦 咁都仲使問

17歲都搵得多過你

29歲 47k

23歲0K
但屋企人留低兩億慢慢搣

又到吹水時間

48K
投行 associate

依家萬1
遲啲會考救護
唔想難為女朋友

吹水大會 正式開始

實愈多愈好架啦

返乜工先可以搵咁少？

做保安都13000啦

吹水大會現在開始

不如話自己搵30K以上貼一貼個銀行戶口
比大家葡萄下又好開下眼界又好呀嘛

我自己讀完大學第一份工就60k
呢加做左幾年都差唔多90k
27歲我覺得起碼都70k先算正常咁啦

係咪有人話自己14k

安已不

咩行咩role？

BB行IBD analyst入職6-7萬喎

賺唔到就話人吹水

吹 繼續吹

係唔信既，貼完都話係改圖架啦

mo?

兩年前年齡*1k 係基本
而家我諗要1.5k

成個post加埋都無一百個 邊忽多

12K

又成班未畢業學生喺度鳩吹

繼續活係自己既世界 當我地吹水

睇下啲人平時開咩post就知啦
我夠係做投行，不過正常27歲一定唔係30k，成班鳩吹無極限，都唔知畢業未

正常都90k
不過呢度咁多股神生意賺幾m 咁。起碼都500k 中位數

但都覺得唔夠...因為樓價太高了

22歲-26歲 11-13k 做埋d垃圾工
27歲 碌左入政府 26k尾,今年28歲 29k

成班搵唔到就話人吹水
唔肯接受自己失敗
垃圾

巴打做幾紀6部隊之後遲左？

恭喜，可以年年跳point輕易達成年齡*1k 標準

咩工？

行內人一看就知假啦，houseman 係30k, first year mo 係60k, 考 specialist 要5年，未考到邊有90k?

廿七歲個年仲打緊李嘉誠工， 15k

其實投行ops 38k係公道價， 係傳統銀行am都呢個價啦

改唔改圖有人識睇架啦

d人完全唔係回應緊個topic

只係show off姐

5萬啦起碼

好，等睇高手分析

20k以上

利申失業中

好多廢青唔信人搵到食

不過唔好睇小廢青，識人搵份13.5k既工，原來係上市公司主席個孫

嘩，好葡萄

我是咪要咁回應？

大學畢業既應點都過既

搵緊8皮 但未敢買樓

其實真係無撚用，要信既就信，唔信既比乜佢睇都會話人鳩噏

28 14k
我覺得自己係0

好老實講，香港公司/hr set人工其實有曬range。

基層員工：8k-12k
普通員工：12-20k
初級supervisor / 初級專業職系: 20k-30k
高級supervisor / 高級專業職系: 30k-60k
初級經理： 50k-80k
高級經理 : 60k-1xxk
行政人員 ： 1xx k +

唔達標既只係公司比左個大title 出黎，本質上同d 保險公司vp無分別

當你在一間連文員都2皮一個月既公司做，就會知上面講緊乜

好酸

做咩姐你

專業人士？

條友應該係MTR Technician

出糧果個entry有公司個名，根本貼唔到

油黑佢囖，收咁高人工都咁蠢

葡萄

油黑佢點知係人工？
求其一個 deposit 都得啦

得啦得啦唔洗貼啦我信你地搵好多啦

總有人揾多揾少
不過揾多的唔係自己

FG 38K

政府officer grade

不過我都想講返句
起步早唔代表d咩
李安讀電影畢業後失業6年
張五常32歲先補讀中學課程

唔係每個人都好早就走上正確既路
你依個時間搵得多
可能只係你無轉過彎
條路係成長環境俾你揀果條

咪撞出黎柒 張五常係22歲補讀中學課程架 唔係32歲

Sorry 講得唔清楚，係試過有一日袋20萬up 俾埋no.你自己望 - 1336，前排有一日單日升左10% 佢好似由廿幾蚊開始玩呢隻

如果咁講, 可以話比你聽,馬會同馬交日日都有人袋多過20萬up 走架啦, 個本仲可能唔洗兩球。 單睇一日賺幾多, 跟本風險高到同直接賭錢一樣, 鳩吹一賺20萬,同一般賭仔鳩吹自己買中六環彩一撚樣, 賺就同你講姐, 輸左既分分鐘唔止啦。

如果佢計曬成年賺同蝕, 年回報仲有10%up再講啦

幾多歲？

紀律部隊？

22歲？

你睇下2382
我由5.蚊開始玩

喂 大佬啊
有隻野單日升10-20%
唔代表佢身家升10-20%
正常唔會訓身一隻
隻野唔會日日升
其他有賺有蝕
今年個市好
如果今年賺唔到10%
不如唔好玩la

唔好人講咩就係咩
用個腦諗吓

投資除左要有眼光，心理質素都好重要既。升得快你唔敢all in 既 / 升少少又走 /爆唔識止，大牛市都汁唔到啦。

At least 我知個prof 係1336汁左近百萬，你話佢唔識走，又唔係wo 15年大跌佢係第一個走。

姐係咁，一定係有人炒股好叻嫁啦，我講出去黎你唔信又有乜謂，你問我我都唔知點解佢咁勁。

你明唔明人地講緊咩
九唔撚搭八

啱啱想講4年30k

23歲 55-60k
但每月剩得10k
所以我覺得係剩到幾多先係有用

我唔轉工而家都仲可能係20k樓下

舊年係 120 萬一年

不過係負

出面做嘢食得仲多

除咗賭錢諗唔到會負

fg人工唔高得15-20k
建議你睇下統計數據同入隔離fg搵工post望下

正常3大入BIG4, Banks MT, 專業人士, 精算, Lawyer, 醫療系既, 25 - 27歲一定有4萬，30歲一定有6萬以上, 未計bonus...
仲未計ibanker, 醫生, AO...
以前上得高登就知, 好多叻人係度, 唔好井底之蛙啦

講更正常搵幾多 就拎晒d醫生律師出黎講
鬼唔知阿媽係女人咩

公司蝕緊錢

工程
值唔值暫時都未知
但起碼無後悔 係有時見到人地上哂岸我仲等緊有d灰 話哂都哂左2年時間

27歲個年搵12k
MSc

我做左6年野就咁既12k->16k->18k->25k->37k->45k

25 -> 37 果下點做到

28歲
幾個月前30k+
但做到得返半條人命
星期日都收到上司call
仲要俾上司撚9
最後Quit 左

而家打理自己公司
無乜收入
但個人開心左
身體健康左

Fg 20k 27個陣應該得30k到

你ignore哂d高人工既，咁得出黎一定低人工架噃

agger 上面個堆人都佔唔少

jupas學位萬四 有幾多個位係以上專科呀？
報紙大撚把數據顯示fg平均人工啦
係你地班井底蛙先至ignore晒所有數據去話香港無窮人
但係又少少support都拎唔出
真係唔知邊個先係井底9up啦

係囉 上面果堆廿幾歲搵7,80k之餘又得閒到日日上連登mon post
真係人上人

由contract 轉perm 多左人工 & bonus

香港無窮人
26~30歲有學位平均收入已經過30k
淨返果d都係發左達無返工
搵萬幾果d係屋企有錢打份hea工
計埋讀神科既少數，平均40k走唔甩
如果你地識到既男女朋友低過依個數
建議分手

老實講~無謂呃你~我29歲月薪真係5皮野, 我周圍同事全部同我差唔多, 我亦有朋友搵2皮左右, 真係睇你努力同濟遇

2015統計處 25-29歲大專生 平均月薪 $16K
扣哂HD果D 頂盡咪20K-22k
吹大d啊

Ive hd都大撚把20k up 啦

利申：垃圾Ive 仔fg 20k

樓主真心想睇27歲應該搵幾多 去政府網睇啦
雖然最盡得2015既數據 但2017年你咪當個中位數升左2XXX 囉
有按年齡分
有按職業分
你想睇自己係咩位置 最準備就係上政府統計處個網 好過係度聽人9up吹水 潛移默化得多 個人會on9

廿歲 ive hd 未grad 27k

無糧單吹到100k一個月喇

地產業 幾萬人
保險業 幾萬人
建造業幾十萬人
職業司機幾萬人
藍領文員幾十萬人
白領文員幾十萬人
仲未計 跟車運輸 勞動行業

月薪5萬

好多公司超過 30 個員工
無一個過 2 萬

講到5 萬月薪一街都係
上勞工處 / JobDB 睇下囉

其實唔係信唔信既問題 ，
唔好講到個社會 月薪2萬係起薪點 ，
扭曲哂成個社會階層概念 。

無一門專長 或者 不可取替 既技能，
正正常常一份入門檻低既工種 ，
係唔會高過中位數 ，

當你係醫生資格 ， 叫你去做個送貨跟車，
你覺得你可以拎 6萬人工 ？

從來社會只會有高薪職位，
唔會有 高薪年齡 ！

有人講過2萬係起薪點? 我亦都share 左我唔係一出黎就搵4,5萬
我地只係講自己個人工係幾多,係你地唔信有人可以搵到咁多
無一個專長係你既問題, 搵得多緊係要專長喇, 自己諗下點升可以有個d 專長仲好喇

轉工前10k 轉工後25k

Sorry Ching ， 我個回覆其實唔係講緊你 ！

不過都想講，從來高薪職位都係可遇不可求 ！你Meet 到個職位要求係你既際遇！
當中包含千絲萬縷既因由 ！
市場上 8成既職位都係中位數 做指標 ！
呢一個係社會既定律 ！

假設你身於薪金最Top果 20% ， 都只係你個人既情況，完完全全反映唔到個社會現況 。 果句身邊D 朋友都係呢個數 ， 少極都 2 萬 ...... 呢句算唔算指 中位數 介乎 3 萬以上呢 ？？

3萬月入 ， 係澳州 或者 日本 既話，呢個可能係佢地中位數 ！

但香港呢一刻 ， 包含樓價 / 物價 / 消費力等因素 ， 中位數其實遠遠未可以去到 2 萬以上。

當人人月薪都去到 3-5 萬，香港已經可以稱得上係 全球最昂貴既城市

十億？

我冇話到我講既野係反映到社會現況, 但係想講一般人既圈子都係同學/同事,都係黎自差唔多學歷, 差唔多行業, 有一大部份係我同事/舊同事...所以人工自不然差唔多。 只呢句只係因為你地唔相信好多人27數可以搵2萬或以上姐

又開吹水post

又黎好多 ??
唔信 ??

你用左你既角度去睇 , 去諗呢個社會 !
我旗下請左 40 個員工 , 無 1 個多過 2 萬收入 !!

就算長和 公司入面 , 收入多過 2 萬既你覺得又佔幾多 ??
好簡單姐 , 6:30 係 中環MTR , 你捉哂成卡車人出黎 , 睇下有幾多個人月入過 2萬

20歲 1M pcm

27 歲呢個年齡其實都未成大氣 ,

好多人仲考緊牌 , 仲打緊份低工資既工黎儲經驗 。

或者有D 行業已經係高峰期又唔出奇 , 有D Top Sales 靠外表口材搵食 ,
閒閒地十皮八皮一個月連B仔都大有人在 !
但去到 40 歲可能會跌返去低收入水平都唔定 !

呢一刻根本無一個正常既準則去 評論